【對萬國宣戰】外交部就新疆問題向22國嚴正交涉

22個國家向聯合國人權理事會聯署公開信，要求中國停止大規模任意拘押新疆維吾爾族人。

在北京，外交部發言人耿爽回應說，有關國家的信件不顧事實真相，對中國無端指責和攻擊、污蔑，公然將人權問題政治化，粗暴干涉中國內政，中方對此表示強烈不滿和堅決反對，並已向有關國家提出嚴正交涉，敦促這些國家尊重事實，摒棄偏見，恪守《聯合國憲章》的宗旨和原則，停止將人權問題政治化和借涉疆問題干涉中國內政。

耿爽又說，中方已經邀請了多批各國的外交官、媒體、專家學者前往新疆參觀訪問，親眼目睹事實真相。他們均表示，在新疆的所見所聞與西方媒體報導的情況完全不同。

22國聯軍

中国人民站起来了

多批各國的外交官、媒體 !?

有報過？

緊爽

THIS WAY , SIR!

改一改啲字眼就用得

下面就是慈禧太后的《對萬國宣戰詔書》。

我朝二百數年，深仁厚澤，凡遠人來中國者，列祖列宗罔不待以懷柔。迨道光、咸豐年間，俯准彼等互市，並乞在我國傳教；朝廷以其勸人為善，勉允所請，初亦就我範圍，遵我約束。詎三十年來，恃我國仁厚，一意拊循，彼乃益肆梟張，欺臨我國家，侵占我土地，蹂躪我人民，勒索我財物。朝廷稍加遷就，彼等負其兇橫，日甚一日，無所不至。小則欺壓平民，大則侮慢神聖。我國赤子，仇怨鬱結，人人慾得而甘心。此義勇焚毀教堂、屠殺教民所由來也。朝廷仍不肯開釁，如前保護者，恐傷吾人民耳。故一再降旨申禁，保衛使館，加恤教民。故前日有「拳民、教民皆吾赤子」之諭，原為民教，解釋夙嫌。朝廷柔服遠人，至矣盡矣！然彼等不知感激，反肆要挾。昨日公然有社士蘭照會，令我退出大沽口炮台，歸彼看管，否則以力襲取。危詞恫嚇，意在肆其猖獗，震動畿輔。

平日交鄰之道，我未嘗失禮於彼，彼自稱教化之國，乃無禮橫行，專肆兵監器利，自取決裂如此乎。朕臨御將三十年，待百姓如子孫，百姓亦戴朕如天帝。況慈聖中興宇宙，恩德所被，浹髓淪肌，祖宗憑依，神祇感格。人人忠憤，曠代無所。朕今涕泣以告先廟，抗慨以示師徒，與其苟且圖存，貽羞萬古，孰若大張撻伐，一決雌雄。連日召見大小臣工，詢謀僉同。近畿及山東等省義兵，同日不期而集者，不下數十萬人。下至五尺童子，亦能執干戈以衛社稷。

彼仗詐謀，我恃天理；彼憑悍力，我恃人心。無論我國忠信甲冑，禮義干櫓，人人敢死，即土地廣有二十餘省，人民多至四百餘兆，何難減比凶焰，張我國威。其有同仇敵愾，陷陣衝鋒，抑或仗義捐資，幫助儴項，朝廷不惜破格懋賞，獎勵忠勛。苟其自外生成，臨陣退縮，甘心從逆，竟作漢奸，朕即刻嚴誅，絕無寬貸。爾普天臣庶，其各懷忠義之心，共泄神人之憤，朕實有厚望焉！

要打22個
食屎啦你老母

口交部

做得外交部發言人，都知道內部唔少機密。

到底耿爽呢條友公開向全世界講大話嘅時候，要經過幾多心理掙扎

渣們大中華，人人是葉問！ 1個打你們22個洋鬼子

有錢搵，鳩up幾句就賺唔少，橫掂都係做戲

反信用制度先要杯葛大陸支付支付系統！
大家幫手推

發炎淫

硬交部咪又回應，嚴正反對外國勢力粗暴干預中國內政，無D新意

呢個位真係易做 改下啲字眼又一篇聲明

22國聯軍班黑警會唔會參軍呀？
你地咁撚好打

平時唔係蝦蝦霸霸
又嚴正交涉又強烈反對又剩?
宜家又扮死狗喇?

sorry 原來呢次唔係扮死狗
咁我支持中國盡快夷平22國

22個國家都吹中國唔撚漲 有無面

支持! 等睇吳京出兵
辱我中華者, 雖遠必誅

有報過
但又點
唔通會畀人睇最仆街果面？